\subsubsection{Оптический поток}

Оптический поток --- это изображение движения объекта на серии кадров,
получаемое в результате перемещения самого объекта, наблюдателя или изменения
сцены \cite{cv_book}.

Оптический поток основывается на нескольких предположениях:
\begin{enumerate}
  \item интенсивность пикселей объекта не изменяется между кадрами;
  \item соседние пиксели имеют похожий вектор движения;
  \item перемещение и время между кадрами достаточно мало.
\end{enumerate}

Пусть пиксель $I(x, y, t)$ в момент времени $t$ имеет ту же интенсивность,
что и в момент времени $t + \delta t$ после смещения на $[\delta x, \delta y]$,
что можно записать как $I(x, y, t) \approx I(x + \delta x, y + \delta y, t +
\delta t)$. Аппроксимация с помощью ряда Тейлора дает следующее приближенное
равенство:

\begin{equation}
  I(x + \delta x, y + \delta y, t + \delta t) \approx I(x, y, t) +
  I_{x}^{\prime}\delta x + I_{y}^{\prime}\delta y + I_{t}^{\prime}\delta t
  \label{eq_approx}
\end{equation}

Из \ref{eq_approx} следует:
\begin{equation}
  I_{x}^{\prime}\delta x + I_{y}^{\prime}\delta y + I_{t}^{\prime}\delta t = 0
  \label{eq_derivate}
\end{equation}

Домножив \ref{eq_derivate} на ${\delta t}^{-1}$  можно получить уравнение оптического
потока:
\begin{equation}
  \nabla I^T \mathbf{v} = -I_{t}^{\prime},
  \label{eq_optical_flow}
\end{equation}

где $\mathbf{v} = [u, v]$ --- вектор скорости.

Уравнение \ref{eq_optical_flow} содержит два неизвестных значения и не может
быть решено без использования специальных методов.
